Para poder comparar los tiempos entre nuestros algoritmos se desarrollo un método que simula una competencia a partir de dos parámetros cantidad de equipos y cantidad de partidos.
También se agrego a nuestro programa un entrada que indica que se va a ejecutar el método simulado.\\

./tp1 simulator n ( 0 CMM-EG | 1 CMM-CL ) \\

Al ejecutar el programa con el parámetro simulator,  se crean matrices cuadradas de dimensión 2 a n y se las ejecuta 10 veces a cada una con el método elegido para tomar el promedio y  poder suavizar datos at\'ipicos (outliers).
A lo largo de las pruebas las ejecuciones se promediaban con valores mayores a diez, pero por cuestiones de tiempo total de ejecución se eligió dejar el simulador con el valor 10.

\subsubsection{Comparativa entre Eliminación Gaussiana y Factorización de Cholesky}

\paragraph{Desarrollo del experimento}

En el siguiente experimento se comparan los tiempos de resolver matrices de Colley por EG y por Factorización de Cholesky.
Para comparar los tiempos, se ejecutaron pruebas con matrices de distintos tamaños ( cantidad de equipos) y densidad (cantidad de partidos).

\paragraph{Hipotesis}

La hipótesis planteada es que al aumentar el tamaño de la matriz, el tiempo de computo de la resolución aumenta.
También es posible que la resolución de la factorización de cholesky sea menor que la resolución por EG en matrices grandes.
Por ultimo, el tiempo de resolución de una matriz de tamaño fijo no debería variar mucho cuando aumenta su densidad (cantidad de partidos).\\\\

\FloatBarrier

Para el siguiente gráfico se crearon matrices de Colley formadas por competencias de i = 2 a 60 equipos y (i-1)*i partidos( promedio que se da si los equipos juegan 2 veces entre si ). Esto nos permite comparar los tiempos a medida que va aumentando el tamaño de la matriz.

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{./experimentacion/imagenes/matrices_chicas.png}
\caption{Tiempo de computo en función del tamaño}
\label{fig:matrices_chicas}
\end{figure}

En el siguiente gráfico muestra en escala logarítmica el tiempo de computo para matices con dimensión mayor a 50 "matrices  grandes".  

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{./experimentacion/imagenes/matrices_grandes.png}
\caption{Tiempo de computo en función del tamaño para matrices grandes}
\label{fig:matrices_chicas}
\end{figure}

\FloatBarrier

Para este gráfico tomamos una matriz de Colley creada para 2000 equipos  y fuimos aumentando la cantidad de partidos.

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{./experimentacion/imagenes/matriz_partidos.png}
\caption{Tiempo de computo en función de la cantidad de partidos}
\label{fig:matrices_chicas}
\end{figure}

En la siguiente tabla se muestran los tiempos de computo de promediar 100 ejecuciones de los algoritmos de EG y Cholesky para los ejemplos de la cátedra NBA y ATP.

\begin{center}
    \begin{tabular}{| l | l | l |}
    \hline
    Método   & \multicolumn{2}{|c|}{Tiempo (en segundo)} \\ \hline
             & NBA        & ATP        \\ \hline
    EG       & 0,0003953  & 0,88065743 \\ \hline
    Cholesky & 0,00036682 & 0,4073931  \\ \hline
    \end{tabular}
\end{center}
    
\paragraph{Conclusión del experimento}

Como podemos ver en el resultado obtenido, si bien con matrices chicas el tiempo de computo es
similar, incluso para matrices de dimensión menor a 40  el tiempo de la factorización de Cholesky es mayor al de EG. Al ir aumentando las mismas, se nota la ventaja computacional de Cholesky. 
Lo es importante destacar es que si bien hay una mejora de performance, la misma no cambia el orden de complejidad de ambas factorizaciones, que siguen siendo del orden cúbico. 